Het was voor mij duidelijk in een oogopslag kunt zien dat hij in de greep van een aantal dodelijke en chronische ziekten.
"Bid zitten op de bank," zei Holmes voorzichtig.
"Je had mijn opmerking?"
"Ja, de lodge-keeper bracht.
U zei dat u mij hier om te voorkomen dat schandaal."
"Ik dacht mensen zouden praten als ik ging naar de hal."
"En waarom heeft u mij?"
Hij keek in mijn maatje met wanhoop in zijn vermoeide ogen, alsof zijn vraag was al beantwoord.
"Ja," zei Holmes, beantwoorden de look in plaats van de woorden.
"Het is zo.
Ik ken McCarthy."
De oude man gezonken zijn gezicht in zijn handen.
"God help me!"
riep hij.
"Maar ik zou het niet laten de jongeman komen tot schade.
Ik geef u mijn woord dat ik zou hebben uitgesproken als het ging tegen hem aan de Assisen."
"Ik ben blij te horen dat je het zo te zeggen," zei Holmes ernstig.
"Ik had gesproken nu was het niet voor mijn lieve meisje.
Dat zou haar hart--Het zal breken haar hart als ze hoort dat ik gearresteerd."
"Het kan niet komen," zei Holmes.
